Когда в нетленном мире том,
Который блещет нам звездами,
Сердца горят любви огнем
И взор не сокрушен слезами;
Тогда, сфер тайных край святой,
Нам в радость - жизни скоротечность,
Утратить сладко мрак земной,
И страх: в твоем сияньи — вечность!

И будет так! Робеем мы
Не за себя перед могилой,
Стремясь над бездной грозной тьмы
Еще к бытью, — с истлевшей силой.
О, там пребудем в вере той!
Уже сердцам не разлучаться!
И где бессмертья ток живой,
Душе с душою наслаждаться!
